[東網直播] [亞洲賽資格關鍵一戰] [足總盃決賽] 28/9 15:00 東方龍獅 vs 富力R&F 即場討論

2020-09-28 15:00 足總盃決賽
東方龍獅 vs 富力R&F
香港大球場 閉門作賽
東網/我撐本地波fb專頁免費直播
東網直播link：

我撐本地波fb專頁：

奪冠球會將會獲得來屆亞洲賽資格
有關來屆亞洲賽資格可以參考數字球呢一個post

決賽形式及規例

足總盃決賽將以單場淘汰賽進行，法定時間九十分鐘賽事和局，將會進行加時上、下半場各十五分鐘賽事。當比賽需要加時的時候，除非獲裁判員准許外，否則任何球員均不可以離開比賽場地範圍。如加時後仍然成和局，比賽將根據國際足球協會委員會［IFAB］所制定的球例［Laws of the Game］中規定之互射點球方法來決定勝負。

於足總盃決賽中任何時間，每隊最多只可派出不多於四名的非本地［外籍］球員上陣［包括被裁判員以紅牌驅逐離場的非本地［外籍］球員］。 同一名球員不能在同一盃賽為兩間球會上陣。復賽期間，每隊換人名額亦增至5個，但只可換人3次。
From: 2019/20年度足總盃賽事章則

東方龍獅
現時聯賽排名：1

球隊近況：東方復賽後兩輪皆以一之差擊敗傑志及冠忠南區，雖位列聯賽榜首，但只比排第二、踢多一場的富力R&F領先一分，爭標形勢稍有不利。加上需兼顧足總盃及高級組銀牌兩場決賽，主帥李志堅或需輪換球員。不過，東方班底依舊雄厚，在馮慶燁、李家豪、慕沙及陳靜謙他投、胡晉銘借用至飛馬下，收回的鄭璟昊可參戰。兩位新兵鄭子森及唐道碧獲批參賽，翼鋒亞歷斯祖成功提交證明而獲批准註冊，調動選擇仍然不少。由傑志加盟的費蘭度及從理文外借回收的劉學銘，因無法提供解約文件而缺陣。東方前線「三叉戟」盧卡斯、辛祖及艾華頓復賽後仍是球隊進攻核心。

因為盃賽上陣規例，停賽期間從和富大埔轉會東方的唐道碧，從愉園轉會東方的亞歷斯祖，及從佳聯元朗回收的鄭璟昊皆不能出戰菁英盃決賽。

復賽後近況：
2020-09-19 東方龍獅 2 : 1 傑志 港超聯
2020-09-23 冠忠南區 0 : 1 東方龍獅 港超聯
東方龍獅贏2和0輸0

復賽後球員註冊名單（現時官網尚未更新亞歷斯祖）：

富力R&F
現時聯賽排名：2

球隊近況：富力復賽後首輪2:2賽和了實力較低的冠忠南區，次輪以5:2大炒愉園。球員方面，停賽期間富力前線有安古路、利安高及林嘉緯他投，惟進攻火力依舊強勁。中後場球員白鶴、梁諾恆跟艾瑪臣先後離開。足總指，杜度獲批准在復賽中註冊上陣。從佳聯元朗來投的葉嘉宇沒有在復賽中註冊。徐宏傑因屬中港轉會，國際足協已否決其復賽披甲資格。馮慶燁及林恩許無法提交證明，因此無緣復賽。 富力另外3位中堅為老將羅拔圖、謝家強及勞列斯，即使重簽翼衛羅港威，後防人腳仍有限，面對緊密賽程，若有主力受傷，戰力隨時大減。值得一提的是中場古拿累積了四黃，如果在今場決賽再領黃，下場對傑志的聯賽就要停賽。

因為盃賽上陣規例，停賽期間從和富大埔轉會富力的杜度不能出戰足總盃決賽。

復賽後近況：
2020-09-20 富力R&F 2 : 2 冠忠南區 港超聯
2020-09-25 愉園 2 : 5 富力R&F 港超聯
富力R&F贏1和1輸0

復賽後球員註冊名單：

對賽成積：
2018-09-02 東方龍獅 3 : 2富力R&F 港超聯
2018-11-25 富力R&F 1 : 1 東方龍獅 菁英盃分組賽(A組)
2019-01-19 富力R&F 1 : 1 東方龍獅 港超聯
2019-09-14 富力R&F 0 : 4 東方龍獅 港超聯
2019-12-25 富力R&F 3 : 5 東方龍獅 高級組銀牌
近5場交鋒，東方龍獅贏3和2輸0

此留言 支持東方龍獅
此留言 支持富力R&F

含淚支持東方

富力主帥楊正光指聯賽現時沒有失分空間，但會先集中備戰下星期一的足總盃決賽，又提及傷出的羅港威初步情況不樂觀，或未能在決賽候命。
From: 體路

東方龍獅自港超復賽後取得兩連勝佳績，中場利馬合共交出三記助攻。這名巴西球員表示：「季初斷斷續續受傷患困擾，但隨著賽事因疫情停擺，令我有更充份時間去處理。復賽後自身狀態正逐步攀升，能連番交出助攻固然高興，但目前要做的是專注訓練，爭取上陣機會及全力協助球隊衝擊各項錦標！」

From: 東方龍獅fb

等睇辛祖救港

2019至20年度「足總盃」，會喺9月28日（星期一）1500喺香港大球場，上演冠軍爭奪戰，由東方龍獅鬥富力R&F。東方龍獅喺首圈賽事先以8比2大炒標準流浪，之後喺8強2比0淘汰宿敵傑志，再喺4強5比0擯走香港飛馬；富力R&F喺8強4比0輕鬆踢走愉園，再喺4強戰靠互射12碼，以總比數7比5淘汰和富大埔。到底最後邊隊可以捧盃，兼且攞到下年度代表香港出戰亞協盃嘅資格？大家到時睇直播見證啦！

From:

Q：如果東方贏哂聯賽同足總盃，咁係聯賽定足總盃亞軍踢亞協？
香港超級聯賽 Hong Kong Premier League：照平時個玩法就係聯賽亞軍 但今年咁特別 2020個AFC cup都Cancel埋 都係等AFC去公佈啦

🔵𝗘𝗮𝘀𝘁𝗲𝗿𝗻 𝗨𝗻𝘀𝗲𝗲𝗻🎞迪高
✌🏼𝗗𝗶𝗲𝗴𝗼 𝗘𝗹𝗶 𝗧𝗼𝗽 𝗕𝗶𝗻𝘀

From: 東方龍獅fb

【🔥全城集氣 齊撐東方龍獅🏆】

東方龍獅嚟緊會喺足總盃決賽硬撼富力R&F。要第五度高舉獎盃，我哋需要各位球迷集氣支持！

由即日起至足總盃決賽開始前，即9月28日(周一)下午3時正，响東方龍獅足球隊Facebook或IG專頁呢個Post留言，寫低您對東方龍獅職球員嘅打氣說話，寫得最感動、最窩心又最有創意嘅三位幸運球迷，將可獲贈神秘禮品乙份*

*得獎者將於比賽翌日由全體職球員投票選出；如有任何爭議，東方龍獅保留作出最終決定的權利。

From: 東方龍獅fb

【1q題 三場開估 #答案保證高質】

今個星期日去到下星期五一共會有三場決賽，雖然暫時都未可以同大家喺球場見面，但我哋都準備咗小遊戲同大家玩，更加會有小禮物送返俾大家。大家記得mark定時間睇直播啦。

From: 港超聯fb

From: 東方龍獅fb

在足總盃初賽以8:2淘汰標準流浪，八強戰中以2:0擊敗傑志，準決賽以5:0力挫香港飛馬的東方龍獅，今仗與富力R&F硬撼，爭奪今季第二項錦標—足總盃。球隊上仗在港超聯以1:0擊敗冠忠南區，教練李志堅賽後表示面對頻密的復賽賽程，加上球隊該仗未能將紀錄拉開，大部份作賽的球員都明顯地出現疲態，同時己隊亦需要為足總盃決賽留力，或多或少限制了換人和調動的靈活性，希望麾下球員在緊接的訓練中能加快恢復。雖然目前聯賽形勢仍較為被動，還要寄望主要爭標的對手失分，惟球隊會先做好本分，在餘下賽事會力爭全勝。

至於門將葉鴻輝認為該仗賽事取得勝利對球隊奪冠有很大的幫助，在聯賽形勢被動下，對球隊而言，該仗全取三分是相當重要的。而近兩仗有良好表現的中場利馬表示自己在季初斷續地受到傷患困擾，但隨著賽事因疫情關係而停擺，令到自己有更充份的時間去處理。復賽後自己的狀態正逐漸回升，能接連交出助攻當然感到高興，惟目前最重要的是做好專注訓練，爭取上陣機會和全力協助球隊衝擊各項錦標。

球隊今季與富力R&F曾兩度碰頭，聯賽首循環以4:0擊敗對手，而銀牌四強亦以5:3淘汰對手，對賽成績稍優於對手，今仗與對手三度碰頭，一場激戰勢所難免，然而，今仗是一場過的決賽，雙方都沒有保留的餘地，預計兩軍定必精銳盡出，寸土必爭。球隊現時的備戰工夫進展得十分理想，而一眾戰將現時的戰意都非常高昂，爭取錦標的目標亦非常清晰，有信心繼聯賽首循環及銀牌賽後再下一城，而今仗的勝負將會取決於兩軍在比賽的臨場發揮。

富力R&F在足總盃初賽輪空，在八強戰中以4:0淘汰愉園，繼而於準決賽以互射點球勇挫和富大埔，今仗與東方龍獅爭奪足總盃盟主之位。球隊上仗在港超聯以5:2擊敗愉園，球員都能踢出戰意和鬥志，而該仗對球隊來說是相當重要，除了加強信心外，亦提升了士氣和鬥志。球隊經過小休後已全面恢復操練，連日來積極備戰，操練毫不放鬆，而一眾球員亦都非常專注於今仗賽事。

今仗與東方龍獅於足總盃終極對決，雙方各為前途而戰，雖然球隊今季在對賽成績方面不及對手，而對手亦是一支具有相當實力的球隊，且大部分球員都具有應付決賽的經驗，今仗肯定會是一場硬仗，球隊亦已預期到今仗會是相當難踢，爭勝難免會遇到很大的阻力，惟球隊上仗的表現已趨穩定，並開始走上軌道，整體的發揮已較前仗有所改善，而球隊教練團亦已針對對手的踢法釐訂好一套戰術和作出相應的部署，加上陣中有多名球員與對手同樣具有應付決賽的經驗，相信可以發揮出應有的水準，一眾戰將亦已準備就緒，無論在士氣和鬥志等各方面都顯得相當強勁，且戰意亦非常濃厚，爭勝的決心相當強，為今仗名譽而戰，全力爭取足總盃錦標。
From: HKFA

足總盃決賽．前瞻｜東方富力猶如冤家 兩大主帥細說爭冠心路歷程
撰文：袁志浩
2020-09-27 20:01

2019/20年度球季的足總盃決賽明日在香港大球場上演，東方龍獅跟富力R&F將爭奪冠軍寶座及下屆亞協盃資格。東方主教練李志堅去年帶領和富大埔作客廣州擊敗「5000萬大軍」封王，對賽戰績佔優，有「富力剋星」之稱；富力主帥楊正光則衝擊個人領軍後首個錦標。老手鬥新手，究竟兩人如何看待對方？足總盃對他們來說，又有甚麼意義？

球員時代的楊正光在效力南華期間曾三奪足總盃冠軍，那些與隊友慶祝的夜晚、同時享受漫長賽季的完結，是他對這項錦標最深刻的回憶。

然而自2014年正式執起教鞭，光哥竟久未嚐捧盃滋味。上季足總盃八強止步、高級組銀牌於準決賽被淘汰，他認為球隊過於進取，慘痛教訓至今記憶猶新；這位主帥也有自我紀錄的習慣——統計自己從擔任南華主教練起每場比賽的賽果，以反省自己、繼續向前。

富力至今季才首度勇闖盃賽決賽，回顧戰績，光哥坦言未盡滿意，「除了訓練內容，當教練最大的指標就是成績，更甚是冠軍。上季尾跟聯賽錦標僅一步之遙，今趟是第二次距離冠軍這麼近，若能拿下首冠，是執教生涯十分重要的事。」

李志堅任副手首奪足總盃 盼體會另一番味道
另一邊廂，李志堅已有四座錦標在手，無獨有偶，他首度高舉的獎盃正是足總盃。「記得當時球隊要在4日內出戰兩項盃賽決賽（先足總盃、後菁英盃），老闆千叮萬矚要球隊好好應對。這是自己的第一次，有種『迎接大事』的感覺。」

堅sir最終助香港飛馬在2016年5月榮登雙冠王，惟決賽前夕球隊由前英超球員奇雲邦特「空降」總領隊一職，他只能擔任副手，他誠言上了寶貴一課。「事實上邦特是高手，我從中學習如何處理賽前及賽後的各種問題。到今天我擁有更多經驗、獨自領軍參加決賽，贏了的話又是另一番味道。」

視亞洲賽為最終目標 楊正光冀領富力衝出香港
足總盃冠軍連帶來季亞協盃資格，球隊將代表香港征戰亞洲舞台，這無疑是富力當初參戰港超的主要原因之一。

富力會方季初早已揚言視亞洲賽為最終目標，曾以球員身份代表南華出戰亞協盃的光哥，直言也幻想過自己帶領富力踏足這項大賽的畫面，「其他國家的水平都有變化，情況肯定跟以往不同。南華、晨曦一度跟亞協冠軍失之交臂，我最期待是突破紀錄，帶領香港球隊奪冠。」

可是自空降香港、主場設於廣州燕子崗，以至復賽前威脅罷踢等，富力的內地資金背景引起熱議。若說到「代表香港」參戰亞洲賽，更是觸碰不少本地球迷的神經。

光哥明白爭議一直都存在，面對大眾的否定，他這樣解釋道：「近年港超球隊間的距離收窄，也出現爭球員的好現象。本地球員的保障有限，多一支有實力、財力的球隊，對球員跟港足都很正面。足球以外，大家各有想法。但足球世界內，我們為自己的足球事業打拚，專注提升港足發展。」

作客朝鮮一役印象深刻 李志堅：亞洲賽是使命
至於東方貴為香港老牌球會，對堅sir來說，亞洲賽是使命。

他重提去年率領和富大埔參與亞協附加賽首回合、作客朝鮮球隊黎明FC，指對方隨團職員不斷「探口風」，詢問大埔球員資料，「這是源於『冇人識你隊波』。他們很有信心贏，最後打和，對方看待你的感覺完全改變；亞洲足協的官網又會出現大埔的名字，雖未必是一嗚驚人、石破天驚，但很直接地介紹了香港足球。」

堅sir跟東方之所以渴望贏得足總盃，是希望透過豐富的資源及遠景，藉亞洲賽讓本地球會跟國際接軌、創造商機，以實力向世界展現香港足球。

笑對「富力剋星」封號 李志堅望重溫美夢
富力高調的野心及氣勢，堅sir深信對方要贏盡一切，「一來到就想稱皇稱霸」，他雖沒對此特別反感，卻能感受外界對東方的期望。「背負期望是很難得的事情，不希望辜負別人，果真有點壓力，希望能轉化成動力。」

上季大埔作客廣州在雨戰下反勝富力封王，至今仍教球迷津津樂道。堅sir今季聯賽及高級組銀牌亦再挫富力，仿如「剋星」。他笑言「如果係真就好，唔使咁辛苦」，卻指或許只是自己對球員熟悉一點，才能佔優。

決賽前夕，他稱自己不時重溫去年5月4日（大埔封王）的畫面，冀盼當時的激動能延續下去，「上次可能只是我認識的人、大埔球迷激動，希望下一次可以更激動、讓更多東方、香港球迷，甚至香港人激動，這是我最想追求的事。」

楊正光要打破宿命 拒墨守成規
相反，富力近年被堅sir帶領的球隊「食住」，光哥大讚東方板凳深、實力足，而對方無論在球員的選取、球隊的運作上均安排得宜。

可是他不相信宿命，「紀錄是用來打破的。堅sir在橫濱及深水埗時跟我交手很多次，有贏有輸，只是最近差少少。我亦開始摸索到老對手的特點，不會墨守成規。」

場內冤家 場外朋友 祝彼此好運
兩位教頭場內為錦標爭崩頭，場外早於千禧年代初期已為同一贊助商拍攝足球教學影片而認識，也不約而同地先後執教飛馬跟東方。

光哥認為堅sir目光長遠、着重青訓，並謂要在對方身上學習如何管理球隊，「平時在足總開會，看得出他有自己的執著、且想法獨特，是他成功的原因。他人生資歷比我豐富，會嘗試從他的角度出法，或許會有意外收穫。」

堅sir則稱多年前曾觀察光哥的一課操練，認為對方在鋪排上很到位，做事認真又細心，「他的名字一向跟大球會掛勾，深信一定有長處才獲賞識。」

兩人今季就如一對難纏的冤家，因東方跟富力同時競逐聯賽及足總盃冠軍。若任何一方在足總盃落敗，就要透過聯賽冠軍取得亞洲賽入場券。若聯賽仍無法衝冠，就要寄望對方第一、自己第二，才能獲取資格；加上兩隊聯賽最後一輪又互撼，關係微妙。

然而球場上各為其主，明日兩人只求對方在出盡全力，以專業態度示人，給自己及對手一份尊重。
From: 01體育

足總盃 爭亞協盃資格！東方龍獅撼富力R＆F
2020年09月27日 19:30

繼港超聯回歸之後，足總盃亦重燃戰火！周一(28日)下午3時於香港大球場上演「足總盃」決賽，由東方龍獅火拼富力R＆F。東方龍獅晉級過程甚具說服力，第一圈和8強先後淘汰標準流浪，以及衞冕冠軍傑志，4強更以5球大破香港飛馬；至於富力R＆F創會以來未曾捧盃，為了一嘗冠軍滋味，今仗定必使出渾身解數！兩支球隊暫時復賽後在港超聯未嘗一敗，分別高鋸聯賽榜前2名，實力接近，加上「足總盃」冠軍可以直接取得來年出戰亞協盃資格，勢有一番龍爭虎鬥。

東方龍獅復賽後取得兩連勝，暫時排在聯賽榜首位置，連同「高級組銀牌」和「足總盃」皆殺入決賽，球隊需要3線作賽，對於這個幸福的煩惱，教練李志堅坦言已定立優次：「聯賽冠軍一定係最重要，不過球隊雖然望落有一定機會，但其實亦要等爭標對手失分，目前會先集中解決『足總盃』」。「堅sir」表示今場決賽勝負關鍵將會在球員臨場發揮，而體能和心態亦相當重要，對於東方龍獅比對手有多2天休息時間，「堅sir」笑言絕對有優勢，特別這個賽季已停擺多月，球員尚未適應。另外他認為兩隊各有出色進攻球員，如何克制對方進攻將會成為最大煩惱。「堅sir」近3季面對富力R＆F主教練楊正光取得7勝2負佳績，且看「堅sir」能否在今仗再度取勝，帶領東方龍獅首季馬上奪標！

第一圈輪空的富力R＆F，殺入「足總盃」決賽的過程則顯得相對吃力，雖然8強以4比0擊敗愉園，但4強對和富大埔要激戰至12碼階段才成功晉級。幸好球隊復賽表現尚算不俗，取得1勝1和不敗成績，上仗更以5比2大勝「快活谷」。主教練楊正光對球隊演出感滿意，尤其認為在進攻上能夠達到賽前部署：「球員不斷喺對方身後入滲，同埋積極進行前場壓迫，令球隊成功喺比賽初段爭取入球。」惟「光sir」表示球員在下半場的集中力則有待改善，導致失掉2球，強調必須要盡力踢至完場一刻。東方龍獅復賽後全勝，「光sir」讚賞對手踢法穩健，突擊時間恰到好處，並指出東方多名球員頂上功夫出眾，希望盡量避免被罰死球，以減少對方頭槌的威脅。陣容上，富力今仗有正選門將周煜辰刑滿復出，可惜後防杜度、翼鋒羅港威分別因不符合上陣資格以及受傷缺陣，對球隊有一定影響。
From:

今場為大家講波嘅係「牛丸」陳婉婷，同埋「大頭」。

【足總盃 - 東方龍獅 vs 富力R&F・Match Preview】

東方龍獅明午於香港大球場與富力R&F爭奪足總盃，冠軍將直接取得來年亞協盃資格。球隊上下均希望順利奪冠，第五度高舉獎盃。

東方龍獅需於五日內應付兩場決賽，賽程雖較頻密，仍較對手多出兩天時間調整。總監兼主教練李志堅認為，球隊在體能恢復上有一定優勢，亦喜見球員於訓練中展現無比爭勝決心：「在那麼特殊的環境下作賽，加上球季停擺已久，每隊只得兩星期時間備戰，現在較對手多兩日休息時間，一定對球隊有好處。雖然己隊復賽後手握兩連勝，惟決賽始終是一場過賽事，球員臨場表現和狀態將是關鍵。而他們在備戰中展現出強烈鬥心，大家均希望以捧盃報答球迷支持。」
From: 東方龍獅fb

lm

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

支持光手足帶領畜力衝出香港打亞冠

香港足球最黑喑一日

李志堅 - 臨場體能狀態係勝負關鍵

東方龍獅復賽後兩連勝，氣勢強勁，但堅sir就認為兩場勝仗並唔能夠代表啲咩。「我哋復賽後兩連勝，但都只係兩場，球員臨場嘅體能狀態先係勝負關鍵。」

現時賽程密集，必須要有良好嘅計劃先可以令到球隊取得佳績，堅sir喺協助球員保持狀態都下過苦工，而今次決賽前正正可以比對手多兩日嘅休息時間去調整球隊，堅sir表示：「多過對手兩日休息一定會有好處，特別係現時唔喺一個正常嘅賽季。而家嘅賽事好濃縮，復賽前嘅訓練都唔夠長，加上大家都停咗咁多個月，呢啲因素都話左俾你聽，點樣令球員保持狀態，點樣輪換同埋場上調動都會同平時好唔同，踢法上要令球員身體上冇咁大負荷。」

From: 港超聯fb

【足總盃決賽】楊正光 - 希望大家可以喺比賽中盡情發揮

富力成軍以黎，從來未奪得任何錦標，光Sir認為即使有壓力都希望大家可以喺比賽中盡情發揮。「呢個冠軍對球隊任何人來說都非常重要，唔希望咁易錯過，雖然大家都帶住沉重嘅壓力，但希望大家可以喺比賽中盡情發揮，放鬆心情去踢，努力爭勝。」

復賽後各隊都有唔少球員變動，而富力R&F嘅守將梁諾恆離隊後，部分新簽後防球員亦唔能夠出賽，對於呢個情況教練楊正光表示：「呢個問題只能喺心理上調整，令球員們除身體上盡快恢復外，精神上亦要灌輸正面態度，相信自己能克服到這個困難時刻。」

From: 港超聯fb

From: 香港本地足球專區

召喚報驚撚

取消比賽 當輸3:0啦

鍊鈁成功保住亞洲賽席位

特稿：如北韓DQ 奪足總盃直入亞協

由於香港的第二個亞洲賽席位會落在足總盃冠軍身上，故這項盃賽近年已取代銀牌成為本地最重要的盃賽。亞洲足協賽事參賽資格在來年有更新，加上北韓有機會被取消資格，故足總盃冠軍有機會直接晉身來屆亞協盃分組賽。

自2019年亞洲賽賽季開始，港超聯球會失去直接晉身亞冠盃分組賽的資格。過去兩屆，包括尚未正式展開卻已腰斬的2020賽季，港超聯冠軍有亞冠盃外圍賽參賽資格，若然出局則仍然可獲亞協盃分組賽資格，而足總盃冠軍則需要出戰亞協盃外圍賽。

2021亞洲賽球季，亞冠盃及亞協盃參賽資格有變，更重要的是東亞區球會排名第七的北韓有機會被取消資格，排名11的香港有機會升上第10，從而重奪一個亞冠盃分組賽資格，此名額將落在聯賽冠軍手上。據亞洲足協2021賽事參賽資格指引，假如香港成為東亞區第10位，除有直接晉身亞冠盃分組賽資格外，亦可獲1.5個亞協盃參賽資格，即1個分組賽、1個外圍賽資格，而足總盃冠軍料可晉身亞協盃分組賽。當然，這仍有待足總確認，若最終情況如上述，香港將會有第三隊球隊獲亞洲賽資格；若北韓沒被取消資格，將一切依舊。
From: 蘋果

上季助和富大埔歷史性贏得港超冠軍、季後帶兵投奔東方的主教練李志堅，帶領球隊首季已三冠「叫胡」。今仗也是東方龍獅5日內2場決賽的「頭關」，他承認今仗非常重要：「如果你問我，3個錦標之中，聯賽一定最重要，但我們始終要等對手失分才有機會，至於足總盃及高級組銀牌則是一場過，在我立場，就是要先解決足總盃；我也知道銀牌有些球員不能上陣，這方面已在我計劃之內，不影響部署。」富力R&F有不少球員都曾跟自己合作，「堅Sir」指知己知彼會是優勢，但相信對手也一樣，會翻看比賽片段去找出東方的長處及短處。

談及近3季與楊正光交手獲壓倒性的7勝2負，頗有「格食格」味道，「堅Sir」笑言希望可以保持優勢：「每場球賽情況都不同，這只是數據上反映出來，我當然想保持到，但關鍵還是球員狀態及臨場發揮。」

至於首次打入盃賽決賽的富力R&F，早前以退賽威脅足總後，終於獲安排到將軍澳訓練中心的真草場練習。主教練楊正光在上仗大勝愉園一役，半場已收起伊高沙托尼及謝家強等主力，惟羅港威後備上陣後又傷出，將錯過今場決賽。富力R&F近季都以班霸姿態亮相港超，上季最後關頭主場不敵李志堅帶領的和富大埔，將聯賽錦標拱手相讓，今季若再無獎盃落袋，恐難向高層交待。
From: 文匯報

足總唔係諗住唔理當冇發生過下話

廣東省打比

決賽 wfc 到 office hour 踢

東方 vs 畜力
2.60 3.60 2.20
+0.25 1.85 1.95
3球 1.90 1.90

【足總盃決賽】辛祖 - 作為一個前鋒，入波係我責任之一

東方龍獅嘅前鋒辛祖同球隊都相當期待今場決賽，辛祖更加表示佢已經準備好比賽。「我地每一日都為呢場比賽做準備，我同球隊亦都已經準備就緒，我將會以最好嘅狀態代表球隊出戰呢場比賽。」

喺復賽之前，辛祖喺每一場嘅足總盃賽事均有入球，佢自己都為今場做好入波嘅準備。「作為一個前鋒，入波係我責任之一，我無時無刻都為取得入波做好準備，我希望可以入波帶領東方贏得足總杯。」

【足總盃決賽】廸布利 - 同隊友一齊作戰到最後一刻

上場聯賽上演帽子戲法嘅廸布利表示：「今場決賽我冇去諗我自己入唔入到波，我只係會去考慮點樣同隊友一齊作戰，利用我嘅能力協助球隊取勝。」

而賽程方面，富力R&F只有兩日嘅休息時間，廸布利都感到有少少吃力。「講到自己嘅體能狀況，我感覺到有少少吃力，始終決賽同上場聯賽只有兩日時間去恢復，但我哋都冇得選擇，只會同隊友一齊作戰到最後一刻。」

From: 東方龍獅ig

明白復賽賽程密難安排 星期一踢唔緊要 但點解要三點

堅蛇幾時變到咁專業呀

問題係點解星期六唔踢

斷腳死啦 畜力狗

【足總盃決賽前瞻】- 東方龍獅 vs 富力R&F

#對戰成績
東方龍獅與富力R&F於今個球季曾經兩度碰頭，每仗皆產生不少入球。於季初階段，東方龍獅曾經北上廣州作客富力R&F，進行兩軍於季內首場超級聯賽交鋒， 結果東方龍獅以4:0大破主隊，全取三分而回；其後，兩軍於去年聖誕日進行的高級組銀牌準決賽中再度碰頭，並且合力為球迷帶來8個入球，最終東方龍獅在峰迴路轉的情況下，以5:3再次擊敗富力R&F。

From: 港超聯fb

原來妹祖已經33

From: 港超聯fb

星期六日各一場決賽咪得

畜力收皮

DQ

含淚撐東

From: Rio Leung Kwun Chung 梁冠聰

In Av堅we trust

未證實富力職員事件前
比賽唔應該進行
起碼要等到事件確定後+富力全員再檢測多一次

畜力收皮 球棍二斷腳

外援 全隊斷腳

老棍二一定要斷

支持Fuli

三十年富力球迷留名

畜力蠃撚硬

1 葉鴻輝 [GK]
3 迪高
5 基頓
6 翟廷峯
9 盧卡斯
10 辛祖
11 艾華頓
16 梁振邦 [C]
23 黃威
30 黃梓浩
33 艾華度

99 曾文輝 [GK]
8 李嘉耀
17 梁冠聰
27 陳浩瑋
42 茹子楠
80 鍾偉強
88 利馬

東網直播link：

我撐本地波fb專頁：

反而呢場踢返4231，唔踢352，仲要出黃威添🤣

戰機無得救港

古拿累積4黃，再拎黃下場聯賽對傑志停賽

利馬呢排咁fit唔出

後備救世

🔥𝗙𝗶𝗻𝗮𝗹𝗹𝘆 𝗪𝗲’𝗿𝗲 𝗛𝗲𝗿𝗲,𝗪𝗲 𝗪𝗮𝗻𝘁 𝗠𝗼𝗿𝗲!

From: 東方龍獅fb

東方主線聯賽啦

要睇傑失分 唔係贏哂都冇用

From: 我撐本地波fb

352應該留對理文用，到時盧卡斯辛祖都唔踢得，到時應該浩瑋同艾華頓雙箭頭，利馬support。

不過今日邊個踢左翼？辛祖/黃威？

有冇得賭粗口輝講粗口次數

數唔到

休息時間唔夠

對東方同尋日嗰場，死球防守好曳
對畜力有暗湧

牌面睇就辛祖, 不過咁樣都有可能擺到343, 黃威打cm

仲要調查 武肺會唔會等你查完先傳染呀

迪高打中堅？
中場中唔夠揪喎

葉鴻輝
翟廷峯 艾華度 基頓 黃梓浩
迪高 梁振邦
艾華頓 黃威 辛祖
盧卡斯

vs

伊高沙托尼 基奧雲尼 迪布利
古拿 林柱機 盧均宜
方柏倫 謝家強 羅拔圖 林衍廷
周煜辰

支持周煜辰派膠

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇹🇼 🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷

🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇧🇷 🇭🇰
🇧🇷 🇭🇰
🇧🇷 🇭🇰 🇧🇷
🇧🇷
🐶 VS 🐶
🇧🇷 🇧🇷 🇨🇮
🇧🇫 🇨🇦 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇮🇪 🇭🇰
🇨🇳

🇭🇰 🇲🇽 🇩🇪 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇦🇷

艾華度、鍾偉強都4黃，下場銀牌

廣州未贏夠

聯賽紅牌 盃賽唔使停
定直紅停一淨係場

淆演：你鍾意睇波嘅總有方法嘅

Respect，最緊要小心

有冇人未見過大頭個樣
我睇咁耐港超都淨係聽過佢把聲

哨兵

其實係咪得個頭？

唔知，google 都搵唔到佢個樣......

直播有時會影到佢

有無手足已經掛住呀7講波

辛祖左翼

想問富力個件後備林志堅係咪當年踢漢堡嗰件

係呀

仿效當年七哥

東方文素基治？

扮多蒙特辛祖

曼連買呢個辛祖好過啦

大頭：羅拔圖好有幽默感

堅蛇又諗住下半場先出尼馬鍾偉強

盧狗

盧狗傷了

盧狗又做咩呀

Lucas手足嚟

盧狗快啲走啦

入過多蒙特波

老棍二收皮啦

估唔到決賽會出黃威

表弟踢緊乜

西到就黎瞓著

快啲俾張黃古拿啦屌

係咪隱咗形

東方

屌

屌奶星咁都唔入

咁都唔入

又唔入

again

Dllm

mark伊高暫時ok嘅，係助攻可以做好啲

屌呀

球棍堅：我屌你咩

屌咩

辛祖個身型唔似足球員

出黃威唔畀佢斬波, 出嚟把撚?

馬拉松選手

迪高好廢

25' Water break

搵人叫黃威剷返個光頭

大家聽唔聽到有人鳩叫

搵人挷住黃威幫佢剷返個光頭

屌你咩WW

黃威做乜鳩

Foul what

MMA黃威 on9

牙輝靚救

黃威係咪愈多毛愈廢

Rider Kick古拿

WW一腳踢中古拿個頭

Dllm又 foul

打架未

咁抵嗰黑鳩死

係

咁都甩手

甩多啲手啦周狗

手足黎

慢祖 加 肥卡斯 真係唔知東方想踢咩

戰術: 艾華頓

廢到

淆演今日講得唔錯

救港plz

光頭個幾場踢到成個摩迪咁

後面仲有性感組合艾華度加基鈍

方柏倫瘦左咁多？無飯食？

WW傷了

Thin Gor

紅啦

呢下黃

可惜冇得睇費蘭度艾華頓 雙翼齊飛

睇錯林衍廷 自膠

堅蛇棄用燁仔

WTF REFEREE???

下季啦

關igor咩事

變咗伊高，痴線

林衍廷可唔可以斷腳

伊高做左啲咩要攞黃牌

呢下球證係咪吹得一兩年港超 好生面口但個樣又老

東方係咁吊啲波俾前面頂

可以 條友好茅

出賣菜啦 屌你老母堅狗

牛演係咁講成迪布尼

黃得好

宜家中埸廢到

On9 傻邦

出賣菜啦

東方咁多late tackle

Ting Fung黃，兼且傷埋

訓係到收黃牌

庾建峯一係唔俾，一係狂俾

表弟

快啲俾張黃古拿

HT 0-0

On9 av堅

呢對東方真係唔識入波 只係燒味戰術

港實測好睇過場波

光蛇蠃硬

今季起碼5成入波係角球入

唔該東方下半場咪再鳩剷啦

出賣菜真係好啲？

MMA隊點會唔剷

不如出鐘偉強

居然剷完係自己傷兼拎黃

香港輝個肚腩...

利馬又好，菜佬又好
換走WW就得，狀態真閪

咁耐冇出踼正選堅sir on9

agger

場波西到我睇上堂個畫面多過場波

鍾偉強(後備)

你唔好撚上場啦

上場射兩個後備位落海都唔比佢入替操下
一嚟就打畜，玩鳩佢

人地後備入嚟絶殺

辛祖咁慢打乜撚野邊

基鈍

Goalllll

樓上燈埋WW

Goallll

燒味

抵啦 畜力狗

好波

Again~~~

GGGOOOOAAALLLLL
東方基頓1-0

WW助攻

又中

燒味又贏

畜力狗 抵死啦

東方龍獅 噓噓噓

頂住

WW主要作用：斬角球

楊手足下季：我要買基頓

香港隊正前可以擺
羅素同基頓

東方又贏蓄力

夠晒

庾建峯上演黃牌放題

珍

堅蛇：今次唔好咁大力 ok?

上半場黃威果下反而乜都冇

笑死

09年果時都係鳩斬強
斬出黎大豪7爺卡里祖自己搞掂佢

3夾伊高

今次兜巴星OK

林衍廷同球棍二一齊斷腳啦

風度之鬼
咁既情況都肯握手

支持

你食屎啦

返去唅撚啦點球狗

畜力無細佬就無人識頂波

含你個條囉

ww呢下

古拿黃了
下場停賽了

古拿下場停賽

我最期待的畫面出現了

古拿有了！

古拿yc

古拿

兩邊都咁撚多foul

出堅咪得 咩位都打下

糖狗嗰條

唔知乜撚野幾乜撚索黃左

林志堅in
Fat Gor out

含埋你個條囉

光手足

Fat gor有得踢富力都真係不可思議

現場落雨了

用嚟打菁英盃

屌古拿差啲入

嚇死

幫年青球員上樓 月入五萬

屌 差d4

伊高慢動作慢到咁

落緊雨？

屌，換完林志堅生到

是

平安鐘

黃梓弱點攻擊

輝

嘩牙輝甩手

縮咁後
隨時比人入番粒

光蛇真係好撚野 放伊高踢右邊

橙呀東方

咪撚燈

辛組今場好多交失波

幾比幾

快D water break 停一停佢

10比0

On9堅係咪想守到完場

今場佢負責防守

換台仔出黎好過

1比0

屌辛祖過得靚呀

牙強in
WW out

WW out
肥馬in

利馬in

竟然唔係換大佬

喂ww剃頭未啊

無可能啦

70分鐘（無氣）

換牙強入嚟跑啦

好撚彩唔吹

手足

英超吹左

球證好波

楊手足(黃牌)

好彩呢度唔係英超

沒事兒沒事兒

好黃

Water break 未呀Dllm

唔滿意呀 退出囉

紅 白面光啦屌

楊正光完場會唔會又拍球棍堅隻手

中右手就12m 中左手唔會有啦

東比人圍屌左20分鐘

呢球唔係中右手 中左手收晒無得吹啦

今場邊個吹

李志堅：我隻手好撚痛啊你老母

東方遲早輸

我係佢就走場算喇

每次畜力落後都期待光蛇同個助教俾人趕走

打中隻手係垂低 吹你老母呀白面光

依家好走啦

個條燥底鬼佬

光蛇讓賽姐 遲咩早

東方俾唔到波前面三箭頭

大頭仲舉高舉高 高過shoulder就吹

收埋咗點都唔會吹啦

蓄力下下差啲

退出啦

個助教每場都燥狂症上身

王子同傻邦好似無乜力翻身追波了

換走ww會好啲 堅垃圾

庾建峯

點解牛丸係咁講舉手又唔係中右手

全力支持

20mins to go

好難講，而家var幾乎中手就有12碼

躝啦畜力
唔滿意嘅 quit左港超佢
到時啲職員唔洗隔離 開心呀

蓄力神鋒 迪布尼隱左形？

比咗個啲都係叉開咗隻手

富力光: 好UPSET架嘛 點解全世界都反我地. 你地真係咁憎我地?

換人啦屌 啲人無力啦

笑L死

屌你咩林志堅
過得咁靚

林志堅勁到

On9呀 林志狗任過既

林志堅過晒

不要燈

一陣就入兩粒反cup la

堅狗

屌周狗神救

過哂但唔射
冇左腳？

艾華頓勁到

換大佬出嚟啦

屌你盧卡斯懶到 比堅過左就得個企字

屌 咁都救到

射得咁靚

香港美欺

迪高屌狗

換賣菜啦， 中場開始搶輸

成隊畜力有邊個唔使斷腳

咁又無

無

牙強嘉耀來了

今場打和有無加時？

加油

有

靚波
2:0

楊手足

垃王

2:0

東方艾華頓2-0

送禮

Goal

GG

2-0

wow

借錢俠

Yessssss

WAAAAAAAAAAAAAAA艾華頓

抵啦 畜力狗
2:0

靚撚到 垃王

堅爸爸又一次救返香港足球

預祝畜力四大雞胸

GOALLLLLLLLLLLLLLL!!!

不反了？

古拿set得靚

畜力狗 退出啦
又無冠軍啦

富力狗 大崩壞

不反了

一世球迷

垃圾蓄力 我堅又然

鍾偉強(福將)

堅sir

畜力點都係柒味濃

古拿個球係解圍定助攻

下季富力要買堅爸了

李志堅 護香港！

萬年老二

足腫閂六點
完咗場應該仲夠鐘搞退賽

靚撚到

4大雞胸

企喺場邊即刻有波入 問你驚未

想知蓄力狗打過幾多場決賽輸哂啊垃圾

你叫我砲台古

其實畜力打到加時先輸比較好，浪費佢多啲體能

⼀
再bin

退出啦 蓄力狗
快撚啲死啦

番屋企啦屌你老母藍絲盧狗

呢個畫面真係好美好
好多回憶

踩鳩廣告板張圖呢

而家鬼佬助教企出黎嗌
光蛇又被架空

屌，咁都救到

周狗又神救

永續光蛇

差啲3球

Cls

其實去得畜力踢嗰班都係貪錢姐，點會真心為支那球隊賣命

畜力狗番屋企哭喪啦

抵死畜力 退出未啊

堅蛇會唔會比富力挖過去

成隊堅家軍又帶埋過去

If you can't beat them, buy them

擁兵自重

買撚完咪又係咁

退出未呀畜力狗

蓄力食屎啦 番屋企哭喪啦

挽留光蛇

堅家軍未逢敵手

阿妹真係有冠軍運，去邊都有冠軍CLS

拎左話你知有無資格

蓄力下季拎 葉楚貴黎香港

東方私家雞

富力食撚屎！唔係退咗賽咩？

Dembele嚟啦 超級外援

爭個印尼超冠軍

強B都輕鬆過老棍

兵多將廣

雲比包抄

Av堅又救港

支那經濟差，點解畜力仲有錢來香港搞波

咩意思

富力板凳都唔夠深 牛丸你睇開啲咩港超

抄你妈的 我们富力退出

台仔大佬in

黃大仙嗰期咪無

對比東方真係唔夠

假波豪

我富力地產有千幾億美金（債）個幾千萬算啲咩

Av換多個2個人

個季差少少，都第二

而家先換不如唔撚好換啦

唔儲印花

Jordan in

林樂勤去苦力真係大嘥

社區盃四年之後第二個盃

無左利安高真係爭幾遠

開始懷疑光 sir 係間諜

呢啲時候除咗打交都冇咩好睇

光蛇

希望影多啲盧狗大頭

躝呀畜力狗
連埋間公司一齊摺

阿輝

恭喜畜力勇奪亞軍

輝!!!!!

阿輝快啲接波再打鳩人
之後睇群揪

其實都應該係條癲鳩鬼佬話事啦 光蛇是無辜的

神反應

輝靚救

中國輝

輝神教

輝落地快到

係手足

阿輝巧勁

呢個撲救 英超質素

以為係邪教既名

等睇堅蛇聯賽最後一場四殺畜力

堅sir係咪手足

畜力勇奪亞軍

東方今場守畜力前面果三個守得幾好

似馬天尼斯

佢反應真係一流

大家都係輝神教既教徒

Kepa?

畜力

大家咪再串光sir
陣間畜力炒咗光sir，畜力贏波機會又高咗

屌你老母

永續光手足！

lo12

畜力 明白嘅 唔好踢港超囉
Quit港超囉 你永遠都唔會有盃架btw

真

又要含淚av堅再一次拯救香港

阿妹又妹到on99
中間嗰個空晒都唔理人

迪布利

唔係越位？

俾咗咪越位囉

驚越位

Offside

支持光蛇

FT 東方2-0畜力
東方捧足總盃了，有亞洲賽踢了

仲未到最黑喑一日

發覺港超都幾好睇

東方錦標荒

一係永續楊手足
一係就快撚啲退賽

Av堅

特別睇到畜力又輸

不嬲都好睇
隊隊都有特色

使咗成億

屌你老母李志堅勁撚到
千萬大軍都唔夠你d子弟兵玩

富力班友最後又想開拖

東方即食搞波大法

畜力番屋企哭喪啦

東方啲洗費同富力差不多啦

光蛇又柒

畜力躝返去隔離 咪出黎害人

平時睇英超好少坐定定睇晒

東方都係有件捧盃T

你柒埋一份

迪布尼都好HEA

富力南下第幾個亞軍
我印象中富力好似未係香港拎過冠軍？

逗糧啫

你收皮啦 係曼區柒唔夠
又要係到attention seeking

曾文輝件Tee XXL?

楊手足完美示範咩叫用喺支那賺嘅錢黎回饋香港

畜力斷腳仆街死
番屋企哭喪啦

畜力成日話幾勁幾勁d外援
個個都嚟到養生
都不及一隻艾華頓

入得返場一齊入場睇

個個球員上去十萬蚊一個月
幫助年輕人上樓

冇利安高就收皮

專心 反畜力

呢個真，業餘波踢到勁過迪布尼

Ok

大頭叫球證檢討下

影一影蓄力啦 屌你老母大鳩頭

不嬲話好睇過英超

諗起習種足球夢

暫時畜力嘅獎盃櫃係0

真手足

會唔會頒獎比畜力

蓄力 拎沙巴黎

亞軍

畜力請ricky 未

想睇球棍二哭喪

畜力咁想打亞冠點解仲要參加中超

下季東方都幾撚恐怖

肥鳩
費7 辛祖 垃王

zoom近啲盧狗唔該

咁高班費仲有面上去拎亞軍獎牌？

無頒獎嘉賓
自己攞

均二拎左啦

完場可唔可以訪問大鳩頭

恭喜畜力贏得亞軍

東方咁多人
獎牌夠唔夠分

艾華頓成為2019-2020年度足總盃決賽MVP

球棍二：好嬲好嬲

岩岩仲要賣埋 沙希域

球棍二拎左啦

亞軍

人哋貪人工高姐，唔會真心為畜力難過啦

完場訪問球棍二啦

睇支那輸波真係好正
睇外國波比唔到我

Tiger好似冇拎

橙

拎咗(亞軍)再話你知有冇資格拎

球棍堅真係識做

龍仔哥

畜力今日又星期一啦
順手轉頭宣佈退出啦

拍蚊已經講左野

Cap上黎

如果楊手足被炒，市面上有邊啲教練可以比畜力揀?

Tiger有拎

域奇

飛碟陳

老均二接受緊訪問？

光手足笑得咁開心